关于服务器端的维护
====================


我对于服务器端的维护经验不是很足，之前公司都是有运维来保障服务器的稳定运行，
但我尽我所能的以我对服务器维护和以运维的角度来进行分析，未来我会对我的实际工作流程来更新这份文档

我主要阐述我对服务器的维护的理解，和我常使用的ssh客户端。因为我之前的服务端开发流程，都是一套自动化流程，
这套代码自动推送流程是一个后台管理系统，由已经离职的前辈开发，开发人员专注于代码的开发，然后推送到svn服务器，
之后在后台找到相应的服务器列表找到对应地区的服务器之后点击发布代码，就会自动执行，代码拉取至目标服务器，
以及服务的重新加载流程。本质上来说为我省去了不少的发布的流程和麻烦。

**服务器的维护**

服务器对于互联网产品是核心，是心脏，对于服务器的维护保持正常运转非常重要，在代码尽可能的正确和稳定的同时，
也要保障服务器的稳定。和保护服务器的资产。

1. 尽量避免服务器的裸露，对于公司来说，服务器的是非常重要的资产，避免普通员工对服务器的直接访问，因为很有
可能对于一些经验不足的人员的操作，会导致服务器不可逆的破坏，比如删库跑路（开玩笑），这个时候对于一些Linux的
的命令操作就要进行一些限制了，和目录访问权限的限制，一般的公司都会设置堡垒机来作为防护层，保护服务器资产。
堡垒机可以对命令和权限进行一个详细的分配，给定每个人一个角色，对角色进行给予相应的权限列表，在保障角色能够
顺利完成本职工作的同时，又不会对服务器的其他资产进行影响。

2. 服务的运行必须要进行守护，在代码运行的时候，你永远没法预测到会遇上什么突发的BUG然整个程序崩溃，对于运行的项目
要进行一个守护进程的操作，防止服务突发bug而直接停止，守护进程可以对于服务进行保护，在程序崩溃的时候对其进行一个重启，
而不影响他人的访问。

3. 服务产生的日志要进行定时压缩清理，把老旧的日志进行打包保障当个日志文件不会过于膨胀以至于影响对于突发的问题需要
进行日志查询时候过忙，或者因为需要读取大量日志而导致服务器崩溃

4. 时刻关注服务器的负载，对于当个服务器如果负载过大不仅会导致服务质量下降，更可能导致服务器崩溃，对于追求服务稳定更
应该考虑不要把所有的鸡蛋放在一个篮子里面，我的意思是当访问量过大的时候，更应该考虑设置一个集群，把当个服务器的压力分
陪到多个服务器，这样当一个服务器崩溃的时候，还有可以顶替的服务器接下去。


**登录服务器**

平时我们很多时候需要访问服务器进行文件上传或者代码修改的时候，都需要借助工具远程登上服务器，以前我在使用windows的时候
我平时用的比较多的工具有。

1. xshell（windows）

收费软件，国内大部分人都使用的破解版，这是一个Windows下最流行也是最便捷的登录服务器的工具，也是很多人学习服务器的时候
接触的第一个ssh客户端，可以实时开启新的对话窗口不需要重新登录，可以持久化密码和账号，
下次访问的时候可以更加便捷的访问服务器。傻瓜式的操作

.. image:: _static/images/xshell1.jpg

2. putty（windows）

免费开源的SSH Windows客户端，对于不想使用付费又不想使用盗版应用害怕电脑中病毒的人来说，这是一个不错的xshell替代品，洁面简洁
比较古老，没有密码持久化功能，比较安全。但是缺非常稳定小巧，不失强大


.. image:: _static/images/putty1.jpg

对于使用Linux或者Mac os的人来说，基本上是不需要借助什么客户端的，其自带的终端就原生支持ssh客户端连接，比较方便